無神論者 VS 信徒誰較聰明？ 研究：高智商或遠離宗教信仰

美國羅徹斯特大學及東北大學學者Miron Zuckerman、Jordan Silberman及Judith A. Hall，透過數據分析63項研究，發現宗教信仰和智商之間都有負關聯，並總結出無神論者智商較信徒高，引起網民熱議。

Religiosity（虔誠）被定義為部分或全面參與宗教的程度，這包括信奉超自然對象及向對象提出承諾，例如以個人財產作為犧牲品。另一方面，信徒會參與一些公開儀式，例如出席教會活動，減低心裡存在的焦慮，例如只要相信死後可以上天堂，就不會對死亡如此恐懼。

研究沒有清楚表明，為何無神論者會較聰明，但各個年齡層都有變化。學者以年齡分析，發現大學生的關聯最大，而年輕人及兒童的關聯則最低。

大學時期較聰明的學生接受無神論

在大學，宗教信仰和智商的分歧最大。據研究所指，比較聰明的學生較接受無神論，因為大學學風較自由，主張讓大家探索新想法，新知識具備一定的影響力，學生會在這段時間失去信仰或得到更多宗教信仰。

這些變化，被稱之為步入成年的自我探索，亦是在學生群眾最常發現的現象。與家庭分離及處境受衝擊，都會鼓勵學生提問、帶動思考，其智商就會影響宗教信仰。

該研究亦強調，聰明的學生擅於運用分析邏輯思維，而非用直覺思考；相反宗教沒有科學印證，他們或會對宗教沒有興趣。而之後比較聰明的人可能結婚，這一點會令他們減少對宗教信仰的依賴。比較高智商的人可能會爭取到高級職位，或留校的時間會較長，令他們有更高的自尊及鼓吹個人思想。

信仰有助面對死亡的恐懼

學者搜尋63項研究，橫跨近80年，測量每個年齡層與宗教的關係，發現宗教信仰可以幫助信徒面臨死亡的恐懼，但沒有證據顯示聰明及對死亡不安的關係。

研究又發現，在一般研究樣本之中，即使是75至91歲人士，智商較高分者，宗教信仰分數較低。

人講既故仔你就信既人可以醒得去邊..

愛因斯坦信神
因為佢唔可以精準解釋到地球點嚟 宇宙點嚟 生命點嚟
但更多人係因為啲信徒太乞人憎同聖經寫到前後矛盾 無里頭 所以唔信教
如果聖經寫啲唔易理解 要

人深入理解反而仲好

愛思斯坦信嘅好明顯唔係天主教嘅上帝，而係超越人智七情嘅機械式宇宙起源

你咁講嫁, 聖經係神嘅話語, 感動蒙召之人所寫, 所以係神嘅話語, 唔係人嘅故仔, 好似係

基督教信仰分享頻道

其實佢係好婉轉咁話自己唔排斥宗教信仰，但唔會依靠宗教！

對應返果個年代算好前衛！

其實真正聰明同有科學探究精神嘅人大部分都唔係無神論者，而係不可知論者

智商最高既係無神論者共產黨

大部分支那人都係無神論

ppt上有人分析這研究的偏差可能源於美國歷史問題，因研究對象都是新教徒

班C9 高官迷信到仆街啦

愛因斯坦唔信神
佢話唔相信有一個人格神（personal god）
佢更接受泛靈論